#Сервис вопросов и ответов

Проект системы вопросов и ответов, реализованный в рамках выполнения дипломного задания в Он-лайн университете
Нетология покурсу "**PHP/SQL: back-end разработка и базы данных**". Схема данных размещена по ссылке: https://docs.google.com/presentation/d/1j-hMxPSjNR14zxtPx4-n5A1TbyZaYSXdA33TZ_PnpHI/edit?usp=sharing

##Технические требования
На компьютере, на котором предполагается запускать систему, должны быть установлены:

+ php >= 5.6.4;
+ Composer;
+ MySQL server;

##Подготовка к запуску
Необходимо скачать из репозитория код системы https://bitbucket.org/Mikhaltchenkov/laravel_faq и разместить в папке, откуда в последствии будет выполняться система. Затем в папке с проектом из консоли необходимо выполнить команду: 
```
composer install
```
По окончанию установки зависимостей необходимо в файле ```.env``` в корне проекта прописать параметры MySQL сервера, например:

```
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=faq
DB_USERNAME=user
DB_PASSWORD=MAINPASSWORD
```
Затем выполнить миграцию БД:
```
php artisan migrate
```
И установку значений таблиц по-умолчанию:
```
php artisan db:seed
```
После этого система готова к запуску.

##Запуск
На этапе тестирования можно воспользоваться встроенным в php сервером, для этого необходимо выполить команду в консоли:
```
php -S localhost:3000 -t %path_to_project%\public
```
Где %path_to_project% - путь к папке, где располагается код системы.
После запуска по адресу http://localhost:3000/ будет доступна главная страница frontend.

Для входа в административную панель, неоходимо в верхнем меню кликнуть по пункту Вход. В системе имеется администратор по-умолчанию с учетными данными: admin/admin.

Теперь, для нормального функционирования системы, необходимо наполнить справочник тем.